美將再加關稅 傳中國媒體被要求低調報導

美國白宮10日宣布將會評估對另外2000億美元的中國商品加徵進口關稅。有外媒報導，中國媒體近期收到上級通知，要求他們在報導貿易戰時採低調態度。

自由亞洲電台（RFA）中文網報導，美中貿易戰的快速升溫引起中共中央宣傳部（中宣部）警惕。

6月底，中國網路流傳一張通知，要求中國國內媒體不要對美國總統川普粗俗攻擊。通知還要求媒體把握好尺度，不擴大範圍，不隨美方態度起伏。

報導指出，在首輪關稅制裁6日生效後，中共中宣部「似乎又念了一遍緊箍咒」。

據海外幾家媒體引述多名不願具名的中國官媒工作人員報導，中國國內媒體報導美中貿易戰有諸多輿論限制，包括不要把貿易戰的責任歸咎於川普總統個人身上，而應該追究美國政府；媒體應協助政府穩定經濟、金融、外貿、投資、股市、匯市、房市等領域，也就是通過輿論導向安撫老百姓的情緒。

幾名中國官媒從業者還提到，上級指示在報導中不要提及美中貿易戰對中國企業產生的影響，以免觸發公眾的消極情緒，或者「攤出中國進口商手中的牌」。

自由亞洲電台引述路透社報導，中國一家知名中文新聞網的不具名人士透露，他所在的網站目前只能轉載中國官媒新華社有關貿易戰的報導，不能發表原創報導。同時，上級要求貿易戰的報導不要出現在網站首頁的幾個大標題裡，網民的有關評論必須嚴格管理。網站不能開設關於貿易戰的專題網頁，相關報導也不能推播。

業內分析，中共中宣部要求媒體低調報導貿易戰是因為美中雙方實力相對懸殊，而且此後中國老百姓可能會在經濟上吃到真的苦頭，這樣的指示或許能夠減小有關報導「倒戈一擊」的可能性。

亮劍!!!!

回鞘....

面對惡勢力點可以低頭，全力支持偉大中國全力反擊

川普食屎la

罷買美貨，見美國人就打，燒美國車，支持2025

亮劍啦屌你

之前唔係吹到世界第一既咩

雜帝: 人黎, 同我搵番本葵花寶典出黎!

一於幫佢高調返喇

亮劍？

CCTVB 財經台夠唔夠膽播

2025!!

唔報即冇事兒

喂中方不想打但不怕打
人地打到黎喇支那
你做咩縮呀？